美食車愈做愈縮水 逾半已暫時「停車」

旅遊事務署推出的美食車先導計劃愈做愈縮水，逾半已暫時「停車」！12個美食車輪替的指定營運地點，僅餘4個點仍有美食車駐場，15部美食車中，有8部被派往「死位」營運的為免做一日蝕一日，選擇暫時休業。目前，除迪士尼樂園人流較旺仍有兩車長駐，其餘數個地點，部分美食車每周僅於周五至周日營運，令先導計劃等同半廢。有營運者批評政府未有聆聽業界聲音，任由運營者自生自滅。

美食車先導計劃於2017年2月推出，因指定營運地點選址欠佳及限制多，營運困難，一直被業界詬病。旅遊事務署最新統計顯示，截至今年1月初，即美食車營運約22個月，15部美食車的總營業額為約4000萬港元，收入達400萬港元至450萬港元的只有2部，12部總營業額在350萬港元以下的美食車，有4部僅得250萬港元至300萬港元，即每月營業額僅約11萬港元。

有得餃水餃專門店美食車負責人廖震豪表示，營運額在300萬港元以下實無利可圖，數字看似漂亮，惟實際未扣租金、人工及運作成本等開支，試過一日營業額不足100港元。由於過去不開檔也要交租金，去年才放寬以日租計，廖指因此不少營運者寧願休息，「唔開嘅美食車唔係得我哋，你就知道點解。」

同樣暫時「休業」的包括七桌子x樺得園美食車，其發言人林瑞華坦言，抽中不理想營運地點，寧選擇休息，「好過開一日、蝕一日。」他批評政府未有切實協助營運者改善營運環境，拒讓美食車參與私人活動，大型活動如煙花匯演、花車巡遊及美酒佳餚節等均拒美食車於門外，而新增的4個營運點，亞洲國際博覽館亦只開放過一次。他批評政府所謂協助業界拆牆鬆綁，得個講字，成效不彰。

美食車總收入：
總收入/美食車數目(部)

400萬以上至450萬：2部
350萬以上至400萬：1部
300萬以上至350萬：3部
250萬以上至300萬：4部
200萬以上至250萬：1部
150萬以上至200萬：3部
150萬或以下：1部#

總收入計算日期為2017年2月至2019年1月初
#2017年12月才開業

信政府

而家ust都有
間唔中都會去幫襯

啟德碼頭

新田購物城

美食車

大灣區

應該要周街泊先得
例如旺角，尖沙咀，銅鑼灣
泊馬路
學下外國

仲嫌未夠塞

食廢氣

雪糕車去得既地方佢唔去得係咩玩法

咁唔應該推行個計劃
冇哂特色

雪糕車有音樂

可以周街泊嘅仲邊有人交租畀地鋪業主

東施效顰

香港d野價貴有一半攞黎交租

前朝遺物

同個乜鳩 購物城一樣
講就天下無敵

政府要帶頭反美丫嘛

部先至係正宗港產美食車

戇撚鳩計劃

N年無聽過雪糕車開音樂

當年選特首好多黃絲好撐鬍鬚曾，講到佢救世主咁架

邊個提出話？ 民間特首薯片曾?

叮叮叮
Hahaha
類似咁

薯片叔叔唯一政績

拒讓美食車參與私人活動，大型活動如煙花匯演、花車巡遊及美酒佳餚節等均拒美食車於門外，而新增的4個營運點，亞洲國際博覽館亦只開放過一次。他批評政府所謂協助業界拆牆鬆綁，得個講字，成效不彰。

主要係人流根本唔夠
見過韓國有美食車，人地係喺大型活動時出嚟
但係香港就大型活動唔俾佢地做
平時先畀做，租又貴

薯片真心認為魚蛋革命真係同魚蛋好大關係

個名已經夠戇鳩老土

咁多限制注定唔成功啦

我已為一早冇咗, 原來重有幾架...

佢應該係睇完the chef呢套戲先諗到咁on 9嘅美食車
薯片叔叔係飲紅酒同睇法國電影嘅中產人士，大家咁快就唔記得喇 當年佢講呢句說話嘅時候好多人屌佢㗎，係估唔到早幾年咁多人支持佢選特首

害撚到佢特首選舉無建制嘅票添

香港政府有冇一件事係做得成功㗎？

公關做得好，啲人就唔理架喇

推23 條

信政府白老鼠既人都幾撚戇鳩

播綠奏子

曾俊華人生最大成就係做唔到特首
永遠成為黃絲幻想中既好特首

人地外國好多地方想搵樣野食吓都好難所以美食車先會work

政府 成事不足 敗事有餘

香港失咪就係唔敢比佢地周圍走
怕冇人再租鋪頭

政府搞乜死乜

政府：美食車應要溶入大灣區，否則蘇州過後無艇撘

off topic
the chef幾好睇
睇到代入左

弱撚智, 戇撚柒鳩

曾俊華

曾俊華走左
呢個project咪變孤兒仔
做得好仲比人串添

我要真俊華

佢地淨係識用啲likes打飛機

連登班薯片叔叔打手出嚟講兩句吖

根本一個伏黎

普教中,赤化,出賣香港

其實香港要重生 唯一出路就係執撚左個政府佢

你果d打劫唔係幫襯喎

唔流動的美食車

富豪雪糕其實算唔算美食車

其實應該俾佢哋去飲食沙漠區到做，例子如金鐘，人多餐廳少食lunch好似打仗。

而且金鐘可以一部泊巴士站外圍，另一部泊政總附近。

香港政苦

應該唔駛行

係主辦唔想佢黎?

價格太貴，做到台灣小食咁平才有生意

其實擺大學實有得做 政府肯唔肯同你fight又係另一件事
都係個句 人走茶涼

賣魚蛋，燒叉包，邊個特登買來食

計劃經濟又一敗仗

美食車就係無野食/無野好食既地方又多人有需要就駛過去賣，食晏時間去工商區，放學時間去學校
但香港玩埋啲固定地方固定時間，去食美食車=特登去景點，肯定執啦

香港乜撚柒鳩都話要申請牌
攞完又限制多多
等得黎都死得

明顯要幫住d地產霸權
迫食貴租

成班五毛衝入黎數曾俊華

新聞講到明政府無聽意見，由佢地自生自滅

林鄭個賤人擺明唔想上手啲政策成功
要啲車泊死位，寧願陰乾都唔俾佢翻生

政治立場行先，市民關佢撚事

叫美食車但架車唔郁得不如搭個棚係度算啦

成$30個菠蘿包

好慘，我樓下都有部長泊車場。淨係响尖沙咀見過佢一次之後，就擺左响度無郁過

一開波要限地區就ON9啦
無得學雪糕車咁都輸晒

其實拎得錢出黎搞美食車個班應該都有錢
條數計埋比佢都仲做一係on9，一係就唔至在

You are damn right

屌啦媽睇完到而家都唔敢食呢種牛雜上晒鋪都唔敢

曾俊華都消失左啦，美食車都跟埋去

仲有個美食車廢 app

好撚記得 啲黃絲薯粉護航話單嘢係蘇錦樑跟進
同埋政府好多人做嘢 薯片叔叔一個話唔晒事

咁有人賺錢有人蝕錢喎
你話全部賺錢就話啫
政府支持等於你一定有賺?

信共產黨

迪士尼兩間應該好生意嘅
個位靚撚到癲

唔好講管個城市
連搞吓啲19美食都搞唔起

但係執行係現屆政府喎

可以收得番過百萬其實都幾神奇

正常人用下個腦都知啦 唔可以4圍去, 有D仲要屈9你去埋D劏死牛都無人知既點既美食車
然後D野食有D又貴到一個點

曾俊華
做得官都離地

政府好野！政府好波！

咁多限制黎整街頭小食

賣到50 60一個飽都痴燃線

根本又係驚啲平地攤影響地產商鋪生意

慘 之前有人話會賺

佢至少肯改
依家高官全部采你都有味

比佢地去金鐘廊下面做office hour就得啦
金鐘人有時冇地方食飯要搭地鐵入黃竹坑食

要佢地去埋d濕鳩金紫荊
D蝗客撚有錢幫襯咩

信政府已經on9，仲要覺得做生意實大賺真係正on9，人人都心想事成咪世界大亂？市場自然會淘汰弱者，所以唔係問點解會得返兩架，而係點解你唔係嗰兩架。

去不開檔也要交租金

盲嘅先信正苦

其實你地知唔知外國個模式同埋點解香港失敗？
外國一樣限地區，一樣唔係流動，韓國已經係
但人地限嘅地區都係有人流
而香港限嘅地區係冇人流，或者個租金貴到個人流唔夠佢賺
有event時又唔俾佢地做，淨係得閒日去做梗係唔得啦

政府唔想架車阻街, 你食飯時間係架車前面排晒隊點得

算鳩把啦
你用香港地價物價，點都用紐約、首爾、倫敦比啦
台灣小食

離地美食車計劃一開始就注定衰收尾 入場成本又高限制又多多仲要上高啲官左審右批

因為運氣差抽唔中迪士尼

迪迪尼個位已經叫旺？個位好濕鳩，係個凹位到，經過都唔覺有人幫襯

香港做餐廳唔會死，周街都係
食物沙漠得嘅都知嗰啲地方本身有缺陷
一係地價貴、一係冇人流、一係就本身冇空間

最多播綠袖子囉～

香港地街太窄
條街夠位就冇人流

明日大愚

當日連登仔話旅遊區計好抵食。窮撚盲反 一定好生意

如果係鬍鬚做特首你估會唔會收皮
搞得好又唔會有人讚777
好似而家咁由得佢死d人都係屌鬍鬚之嘛

美食車首先要有……..美食

點睇雪糕車

再次見證政府幾離地

btw 成舊水食鳩屎野，不了

唔怪得呢排消失咗啦
原來俾你幫襯過

度度都唔畀去嘅「車」

可以周街泊成條銅鑼灣旺角都係美食車

如果而家有賺
呢班人就會仆出嚟話連登炒晒車
話連登逢政府必反
而家呢班人唔知喺邊

政治最緊要就係公關
好似冇人明咁

賣普通咖啡魚蛋應該發左達
唔明點解全部都高檔路線

雪糕車都維到皮
唔好同我講魚蛋燒賣賺唔到

政府搞生意 預咗係咁架啦

呢個美食車係由飲紅酒睇法國電影嘅薯片叔叔諗出嚟㗎，當日係佢要求要賣特色食品㗎，當時777未係特首呀

乜仲有架咩?

你估卡片蘇好想跟進呀，佢心裡面都屌薯片on 9呀

之前眨美食車賣60蚊兩條腸，80蚊一件熱狗，有靚位都唔會有人幫趁

你去問薯片叔叔喇，佢話要賣特色食品㗎

On9

美食車就係籌備到依家都係一成不變
嗰陣已經預見係咁啦

佢又係得個吹字唔識貼地諗
有咩人會拎幾十蚊出黎食菠蘿包呀

有一球野先擺街邊。。
我有一球野洗擺街？
個政府有冇腦嫁
走投無路先做街仔姐

有得餃以前未轉美食車真心好高質

黃種華人無資格同外國人比

薯片點會唔知美食車無得做，推個美食車出來塞住當年支持街頭車檔美食嘅巿民把口啫。

仲依稀記得，當時食環掃班小販之後，有班巿民出來支持小販，然後薯片先話香港可以學外國搞美食車。班友仲以為似足外國咁，收哂聲等薯片拎個方案出來，出到嚟

信HK政府? 岸99
有好野都益"自己友"先啦, 放得出街, 同你又冇親既諗下都知
"有機會"真心對人民好既政府只有日本仔, 歐美外國勢力

今時今日 政府搞咩死咩係常識
咩新田購物市 美食車 仲有創科，繼續炒炒炒啦

唔可以週圍去既美食車，真係好on9

成班傻勁

我睇1446年報，佢部美食車搵到錢喎

低能餐車

流動性慨念嘅嘢但要fix 佢邊度開

投資果個都智障
政府呢壇野本來就柒, 都要中個頭埋去

然後賴呢樣賴個樣

香港政府真係好垃圾
少少野都做唔好
收稅扣資助就叻 on99

做下樣姐 班離地友
一個特首連八達通都唔識用
咁既實例仲唔明？

好聽就淘汰弱者
唔好聽就一時做錯決定 運氣 際遇
成皇敗寇 咁都有得鞭？

又燈中

我除咗on9之外冇嘢可以形容到你
做生意講唔講錢唔講物價唔講地價，講人種

事實香港無論地價、物價、衛生指標、人流量都唔可以用小販嘅模式嚟做
好多人仲未接受到香港係咩地位
一味嗌咩要平又要流動又要衛生
要得政府搞就一定唔會好似泰國噉擺晒街噉啦
其實變咗美食車係預撚咗
但係預唔撚到佢劃地同經營時間係咁差啫
韓國玩美食車就劃畀佢停喺多人流嘅旺區同有event嘅時間同地方，香港就劃畀啲冇人嘅時段，有人有event嘅就獨立開再主辦單位租出去
噉點會做得長啫

睇你咩「靚位」
銅鑼灣sogo出面或者都有得做
年宵時嘅天后、銅鑼灣
或者放煙花時嘅海旁
佢講得啱，你計返外國都係十幾蚊英鎊、美金買依啲嘢
唔好講外國，迪士尼、海洋公園都係依個價，根本唔會話冇生意
但依家問題係佢唔劃依啲地同時間出嚟

明明政府推出黎啲計劃係咁撚鳩市民
都仲會有咁多有錢廢中支持 咁戇鳩政府好難忍手唔撚鳩你㗎喎

其實跟住全世界政府做生意都一定會仆街，全世界公墓員都同市場脫節，仲有全世界政府都一定官僚，就算原本提出既時間冇問題，但由政策去到落實中間要有幾多份報告，中間經過幾多人，之後再重重審批，等得佢黎都過曬氣仲有公墓員係以唔孭鑊為前提所以佢所有要求都好大redundancy，加上佢地根本無成本，咁既情況點會賺到錢

全世界都係，政府一話要做既野，原本做緊既都好離場

舉個例子，香港政府網頁兩三年前仲支援Netscape 6.0，大佬行Netscape 6.0既電腦又連左上網既全世界夾埋都唔知一千部啦

抵果d人輸

除非權貴自己友, 香港政府只會收人皮, 點會幫創科

咁多限制又限地地方緊係啦
如果比去工廠/商業區一定賺

真係好撚on9，個陣搞個咩手指身份證嘅嘢，話我用win7個系統太新下一步唔到，搞到要出圖書館搞

鄧凳燉登登，登登，燉凳

on9
工商區無食肆?
賣得又貴邊撚個食?
返工班友食lunch為填肚咋
過50蚊仲會買咩傻西

藍色多惱河都唔識
文化已死

勁撚7貴，
美食車

大家識綠袖子多d

在林鄭我們相信

係尖沙咀地鐵站既水牌，睇見有個出口係「美食車」

即刻笑出黎

薯片做搞手, 777政府點會俾你成功

曾俊華出黎選果時大把人撐佢架 黎呀宜家快d繼續黎吹奏佢啦

佢咁貼地係咪先，又話自己都係中產，選前又高調翻喇沙博上報拉票，宜家架美食車蘇州屎又整左係到

嗰陣已經大把人屌美食車on9 啦
根本曾俊華就出曬名無能

個媽媽我幾鐘意
好想做個細路仔

做乜鳩

鞭佢屍就係5毛
敵人既敵人就係朋友

雪糕車嗰首係藍色多瑙河

上面仲有鳩班五毛up 黃絲出黎
屌你2019啦仲黃絲

好味 平 拿渣

中藥港
數碼港
科學園

唔停車點做生意
開住黎賣

就係要同雪糕車分開